[求助] 好姊妹婚禮唔包機票 點算

有一個由細玩到大既好姊妹
佢黎緊會去外國擺酒
未婚夫係當地人 好有錢

一早叫我地一班friend去幫佢做姊妹
話包機票食宿
而家臨時話唔包

我地幾個只係大學生 冇收入
佢嫁到個有錢人我地好替佢開心
呢幾張票對佢地黎講只係好少錢
但已經係我地一個月生活費

應該點開口叫佢包機票？

話冇錢去唔到
完

佢係個邊擺酒
到時你地兩邊一齊開facetime參加

好朋友嚟
咁咪冇左個friend

咩國家?
自己淨係出機票? 酒店佢包?

最多話返學唔去

咁咪唔好去囉on9
臨時話唔包 好姊妹極有限啦 到時大家面阻阻咪一樣唔開心

Agger
西女人

我地係美國
佢地番香港擺酒

有話包酒店
但係我地個邊都有屋企人
唔需要佢包

作為一個女人都要講一句佢真係西女人

Baby 我想包埋你如果可以😑😑😑

話唔去就真係冇frd做喇喎

咁你咪叫佢唔好book酒店轉買機票囉

咁都叫好姊妹？

酒店平過機票好多
佢應該計過先咁講

我會試下咁講

想同你做fd會臨時取消機票？
你都識得講佢嫁咗個有錢人
似係想搵你笨多啲

美國返香港一樣有廉航，你唔想咪say no 囉，你唔係以為你瞓醒佢又會話全包你呀?

擺酒擺到咁寒酸仲話嫁有錢佬

老憑要包你地機票架咩
有心點都會諗到方法搵錢去啦
咁真係冇錢講句恭喜咪算

如果佢因為你地冇錢去唔到而嬲鳩絕交 係佢問題
如果你因為佢唔包你地機票 而嬲鳩就係你問題
明未?

想去就搵邦民啦 最低息 呢排借好似仲有500送

岩岩睇完
最平都差唔多成千蚊

有冇話點解唔包？

問題人地一早講好咗會包
依加反口

你呢D叫咩大學生?幾千蚊都冇但住美國?成件事好令人難以置信！

佢叫我地去幫佢做姊妹
唔係應該包咩
冇理由倒貼喎

直接問佢囉，如果唔包，你話請唔到假去恭喜一個路人甲有幾難。

有都唔係咁蝕出去掛
佢結婚又唔係我
仲要幫手做姊妹
好唔合理

個外國就係香港?

想知最後佢若果話包你去程唔包回程你會點

咁啲人係人地嘅 人地有權反口
包你機票係bonus黎炸喎
依家咁樣鬧人 好乞兒

呢個真
真係frd既你係出心出力，個日裙拉褲甩果個一定係你
真心一早講左話包機票既緊係要出聲
咪話一時間拎唔到咁多錢出黎，要再計下數考慮下

east定west coast爭好遠喎
你講緊邊間廉航？

冇錢咪唔好去囉 你覺得上嚟問吓佢會改變主意?

做少少人情，唔去囉!反正佢反口在先，你又唔介意冇呢個朋友在後，完

你有聽過貼錢做姊妹咩
仲要封人情架

咪唔好去囉

你都識講喇
好朋友黎 佢又唔諗下冇喇喇又度縮會唔會冇左個朋友

不過我覺得重點係你係學生 你地冇錢去唔到真係冇計

就係介意先諗點講好聽啲

又係佢反口先既 你地唔去都好合理姐

我都覺,女人呢種閪屌

on99 第一次聽人要貼錢做兄弟/姐妹
仲話嫁左有錢人

姊妹唔洗封，係佢要封返利是畀你
咪咁on9
你送結婚禮物係心意

冇喎 佢反得口你就大條道理直接話真係冇錢
封返人情比你地算

可能係扮嫁有錢人
啲女人咁要面

買唔起

咁你未答我喎
咁你依家係咪為左佢唔包機票而嬲先
你要諗清楚 你嬲佢係因為 佢反口唔包你機票(為左錢嘅問題)
定係你地係好姐妹 佢都唔考慮你地嘅情況感受(友情問題)

你上面答咁冇理由倒貼 似係錢嘅問題
嗱 我冇話你朋友岩晒 講左如果佢因為你地冇錢去唔到而絕交 佢係好有問題

係真有錢既

on撚9 關去唔去得美國讀書咩事
唔通屋企有就要問屋企拎錢去幫人做姊妹

點講會婉轉啲

咪9up話今個月洗大左，冇錢飛返香港
又或者咁岩有個intern interview之類
等佢返美國先補食飯

好明顯佢而家係應承左又唔好意思推但自己又比唔出
又冇方法叫返對方比

同佢講：hey bitch ！ I won't come to your wedding party because u don't deserve it！ God bless u ！ End

用得d business/official既理由
你就預左一定唔去

真有錢連幾張機票都比唔起？

Exact7ly

成件事太搞笑，美國華僑冇錢買機票返香港，之後上連登救助，記者佬又有新題材了

咁樣關係好極有限啦
真心朋友 知己嗰啲真係乜都可以拎出黎講
同人講冇錢又驚 叫人包返機票又驚
咁樣不如算啦
女人嘅關係真係好難啦

有沒諗過係佢唔想見到你地出現係佢婚禮先咁做

冇錢已經好婉轉
我覺得話咩有野做仲衰，實比條女話''哦 你寧願去interview都唔黎join我wedding囉''
直接問返佢機票$1000自己得200點算

但係應承咗係因為佢包機票啫
家陣佢反口點解樓主唔拒絕佢

所以真係唔明點解唔包
佢買張機票係禁幾個制嘅事
我地要慳好耐呀

你都識講 人地老公有錢係佢老公既事

因為你好蝦，因為想慳錢，因為食硬你

咪聽連登d仇富毒撚9up
佢唔兌現承諾老西都唔好去

擺明唔想你嚟啦
不過你唔去佢又可以唱你
高招高招

agger

邊撚到仇富毒撚 全部人都叫佢唔好去
係佢自己唔敢推人

咪柒去啦屌

直接講冇錢已經得啦
一來要佢知衰 因為反左口
二來你好明顯覺得佢唔值得你貼錢出黎去佢婚禮啦
三來 如果佢因為咁樣反左面就 898啦 識過個[好朋友]啦

上面大把質疑樓主扮窮
根本冇關係

等我搵到錢後，下次一定到

人地有當你係frd咩
係frd就包埋你啦！

係好姊妹既話唔會連冇錢買機票都開唔到聲講

重點
女人既友誼真係好撚脆弱
少少考驗已經試到

晴報專訊

我都同意叫佢酒店變機票，唔係咁話無錢去

佢結婚咋嘛，又唔係你結。其他人都係配角，少咁個唔多覺。

上面話人仇富條仆街唔知小學畢業未!一直叫佢唔好去，但樓主自己又想太多！又想唔得失人，又想要面，呢個世界會咁著數?

如果佢係真係咁嘅話咁大家知咩料啦，慳返啖氣叫佢收皮啦

最撚on9係佢地會諗 有心點會唔肯黎
屌 我係你老母咩，你嫁我要貼比你
調轉唔撚過美國擺

可能新娘驚班窮閪姐妹去到影衰佢

唔好去啦 佢臨時反口都可能係想你地知難而退

屌你老母閱讀障礙去睇專科啦

唔係 佢講緊上面有班人話有錢去美國讀書 冇錢買機票 冷靜

唔明點解唔直接講無錢 事實黎
樓主你怕咩？
你expect 佢會有咩反應先

由細玩到大連直接講冇錢都唔得?
仲要對方有錢?

唔覺得佢當你好朋友
完

根本返香港擺酒，仲要人貼錢就佢，呢D所謂姐妹真是值得為佢跳火圈啦，對嗎?

所以咪條女勁
去又要做免費勞工又要貼錢
唔去又可以唱衰你

我會試下叫佢酒店轉機票

呢件事發生係男人身上可能好簡單直接
喂屌機票真係有d貴，畀老婆屌
不如我畀大半啦返到黎我再請食餐好既

輕鬆解決

原來女人好朋友定標準咁撚低
一係講左反口 一係乜都唔敢講
成件事只係為左果一千幾百
屌你平時男人請飲酒一晚都無左

如果係男人 應該唔會出現依啲情況
講句 屌你 冇錢呀 下次補返餐飯啦 咁就得
反而女人就要猜猜度度
結婚嗰嗰就覺得 叫埋人黎做姐妹都咁唔賞面 買張機票有幾難 分明唔想黎
做姐妹嗰嗰就覺得 叫得我去做姐妹又乜都唔包 要我貼錢出黎 唔撚係掛

你呀仆街，話人仇富，叫佢攞一萬幾千叫富?你智障去睇醫生啦！兼且我地一直反對佢去！

美國飛香港唔係一千幾百喎
你飲咩酒要咁貴

美金 對某啲學生黎講的確好多

好姊妹佢會連你呢排有無錢都唔知？
有幾好姊妹啊？睇過？

正解

On9冇藥醫
中文差唔緊要贈你一句
獻醜不如藏拙

4,5個兄弟睇波飲酒一晚千幾二千埋單
你請下我我請下你 好小事...

重申
1千機票係美金

好姐妹識左咁多年，呢D咁易開口既問題要上討論區求助!好姐妹的定義相信由今日開始又有新定義了。

痴撚線唔明樓上做乜鬧樓主
你美國飛香港十幾個鐘飛機唔撚辛苦架？
直航又好轉機又好都係時間同精神折磨
去過美國就知個種辛苦同攰
仲要你做姐妹既 如果玩埋接新娘個啲
真係要由招六點開始stand by到夜晚去飲
你個所謂好姐妹唔撚係智障下話
要自己姐妹咁遠水路番黎仲要幫佢撐埋場
一張機票都唔包？
當你姐妹極有限

直接話無錢味得囉

講真
我畀夠2500港紙你
簡單d淡季搵間正常航空公司正常轉機時間畀我來回ok？

你中文好就唔會誤會曬成件事啦，低能兒童!

有啲女人真係好on9 乜撚都話好姊妹好姊妹
明明無乜感情又要扮fd 見親都想嘔

所以真係唔明點解仲要去
好心樓主就直接拒絕佢啦

冇常識就唔好上討論區啦冚家剷，宜家美國飛香港，你以為亞洲飛亞洲呀!2千五應該夠你覆一次診啦，白痴仔

重申我唔係屌樓主
我都覺得佢所謂既好朋友仆街
但我只係覺得竟然佢話佢地係好朋友
有不滿都唔敢直接講都叫好朋友？

所以我話 一係講左反口 一係乜都唔敢講
女人之間既關係 真係好廉價 呢個先係我想表達既重點
唔係錢

睇嚟都幾多人誤會千幾係港紙

柒頭睇下正常人點解讀啦
衝出黎柒

傻鳩睇表面

之前我個fd又係咁 唔算好老死咁款 果時佢係紐西蘭搞
我照自己出錢照去 仲要早左幾日去 去到同佢老婆搞噯昧 結果搞埋野 幾日後照常行禮
Btw佢老婆係當地人

嫁比外國人 當地擺酒 外國係香港
但你又識上連登 到底係咩人

鬧佢on9有乜問題
錢係新娘嘅 人地真係有權反口
依家樓主口中嘅[好姐妹] 都唔值得佢去付出
而新娘又搵樓主依個[好姐妹]著數
最搞笑係 如果真係好姐妹竟然唔敢開口 直接講唔包機票真係冇錢
女人最煩就係成日互相猜測
依家點醒樓主 佢所謂好姐妹嘅定義炸

所以話...你真係好撚on9
我寸緊上面1000幾百果個又點撚樣冇常識
幫我含撚你都未有資格排隊

正常有啲腦都會知飛美國點止千幾港幣
屌你台灣咩

女人不嬲假 想結婚擺酒都係要派場姐
冇多啲[妹姐妹]撐場點post fb ig曬命?
跟住 做姐妹嗰啲 可能又會覺得俾新娘搵笨 當阿四咁 又唔封多啲利是 結完婚可能反面

你就真係on9
關女人鬼事咩
正常人都會覺得1516
諗到咁撚複雜

真識食

你冚家剷柒少陣啦，離撚曬題仲大大聲!知唔知個醜字點寫呀?你同我挽鞋都未有資格呀，仲諗住幫我含??你有時間就睇多次醫生，咪能放棄治療

女人嘅友誼真係得啖笑

可樂仔 身為外人見任你7 潛水啦

呢個真
係d女人堆有聽過佢地討論呢d話題
話點都要有幾多幾多人先夠
所以所謂結婚姊妹真係可能好朋友極有個譜

同佢講 唔好意思 ，下次一定到

你覺得1516姐
依到好多人都係叫樓主直接講冇錢就算

其實就算樓主有無錢都好
屌你邀請人飛去參加你婚禮
唔包機票係咪ON9
最ON9係原本話包，而家反口
結到咁孤寒咪鬼結，又唔係無錢，大把錢都咁孤寒
好姊妹？你而家咪睇清佢到底對你係好姊妹定契妹囉

字你都打撚錯，我係你就深潛算

唔去冇所謂嘅
雖然我同我好姐妹講 佢結婚我唔係 maid of honor 我會嬲佢一世

你不如算啦
收手啦

Block 7左d癲狗冇眼屎乾淨盲

因為呢到全部人都唔係新娘個好姊妹
梗係輕鬆講得出唔去啦

老實講 真正好朋友根本無野唔怕講 唔會怕面慒 講唔出只能夠講你地其實唔係好fd架咋。

唔係喎 好姐妹結婚真係點都要撐下場
你話生日年年都有就話姐
唔通真係等下次再結婚先出現咩
就係因為太fd先唔想計黎計去
但無奈錢又唔係多 仲要自己辛苦
依家樓主咪問左新娘包機票得唔得

你死啦，又條on9 仔米克又會話你仇富了！

即係人人對好朋友定義都唔同
何必夾硬將自己嗰套擺落人到

公司舊同事旅行結婚
職位唔高唔低
同d經理幾friend所以叫埋
張機票係舊同事自己出

樓主自己諗下究竟有幾frd啦
同事都做足呢d門面野

p.s. 個同事結完唔夠3個月馬上裸辭
根本唔存在刷唔刷鞋既問題

Ok

大家唔好miss我上面打既重點唔係講錢
你地硬係要覺得我以為美國飛香港係一千幾百hkd咁無野講
唔好話有冇飛過 正常係香港大都知無可能
我請人飲酒千幾二千食飯幾千既人
你覺得我會唔會連呢啲常識都唔知

其實我唔係幾睇得明邊個屌緊邊個
但個可樂仔講野真係好小朋友

好姊妹都知你咩環境啦，學生點有錢飛來回呀
美國飛香港來回貴到仆街
本身有錢，仲要係主人家邀請客人參加婚宴
邊有主人邀請客人要客人自費出席咁ON9？
仲要有錢既好姊妹，你可以同佢共患難，佢唔會同你其富貴囉

好姐妹咁簡單講 如果唔包機票就冇錢去都唔敢? 又要驚新娘嬲 冇朋友做?
咁樣係好姐妹?
依家樓主係驚唔去冇[好姐妹]做
但又唔敢講冇錢
我地屌醒佢 叫佢諗下 佢地係咪真係好姐妹炸

似小學雞 睇佢開啲post就明

唔包就咪去，隔成半個地球，仲要返緊學，大條道理講無錢

我主旨係樓主話大家好朋友
一邊反口 一邊乜都唔敢講 都叫好朋友？
重點就係咁樣
我指出請人飲酒千幾二千
意思係如果真係好朋友 平時飲飲食食都食到二千
結婚會咁計較？兩邊同時都計較多幾千？

一直誤會你同拉開話題都係得一個人(on9 仔米克)
所以你放心，大家冇誤會你！

真，就算普通朋友
邀請人去外地參加你婚禮，點睇都係主人家出埋
正如邀請歌手出席演唱會做嘉賓唔會要歌手自己比旅費一樣

可能利是都有機票價錢
你話唔去再比個原因話唔夠錢
我諗好朋友點都明白你苦處
唔明既話就算啦

所以咪應該屌嘅係樓豬個frd,而唔係樓豬
俾人跣咗獲，推個波落佢到

真係好姊妹嘅話，
你都會諗下係咪新娘有難處（例如有錢老公唔捨得畀呢舊錢／唔鍾意你地）
淨係識諗無理由要你貼錢幫手，
就證明你都唔係好重視呢個朋友啦，
扮乜嘢？

真真正正好朋友係可以直接講出口話自己手緊，
好朋友結婚自己好想幫佢執頭執尾，
覺得近距離見證佢人生大事好高興，
希望幫佢執漏，令件事順順利利。

Sorry，我覺得你呢種女人好噁心。

我如果係小學，你本人應該仲讀緊幼稚園！什麼連C雅丶楊怡！你開D post 人唔笑狗都吠，仲好意思起人底話人!

咁樣唔洗討論啦
係呀 好朋友嘅定義人人都可能唔同
但係如果你當所有識嘅人都係好朋手阿豬阿狗又係好朋友 唔交心嘅又係好朋友
咁其實係你問題
因為好朋友 好姐妹嘅定義
就係乜都開口講得 唔會互相打猜測 為對方著想

你潛啦 人地講反話指出2500$買唔撚到機票 你走去屌鳩人話2500$買條撚咩 你話你係咪柒呀 柒左咪認加個sosad已經完左件事架啦 仲要死兜 旁觀者見住你咁柒真係睇唔過眼

得啦得啦 最叻係你

算啦，小隊哥，女人根本就最on9 嘅動物，又要面，又要講錢。佢如果肯坦坦白白，駛鬼上來問咩！

咁依家開post嘅係樓主 唔係新娘呀嘛
如果係新娘就緊係屌佢咁撚cheap啦
但屌新娘佢聽到咩
依家咪教樓主應該點應對 同埋叫佢諗下新娘係咪真係好姐妹囉

死肥閪，宜家關你咩事先？想做和事佬，你老幾呀?

如果真係好朋友 好姐妹 好兄弟真係唔會計較咁多 我都會似你咁盡心盡力幫手 貼下錢真係唔緊要 最緊要佢開心 因為你都知道 佢都係當你好朋友

不過樓豬係學生仔 冇得咁計
同佢地嘅友情 都唔似咁深啦

你算吧啦，根本你二條仆街都冇睇人寫乜！佢話唔係講錢，點知米克條on9仔叫人用2千五來買機票！所以錯重點根本不是我本人!咁我又有幾柒呀，你老味!

佢唔係小學雞既話應該係上左年紀既阿叔

baby番香港揾外塊囉，你係扒做私鐘1Q都有1K架!

見到你咁on9係到死雞撐飯蓋忍唔住想撚下你啫

自己經驗分享
我好朋友屋企好有錢住幾千萬樓
佢嫁中產人士
做完佢姊妹佢無比番開門利事我地
長輩亦一封利事都無派，廿蚊果d 都無
我就有做人情既
所以就即係好似你咁貼錢做姊妹，不過貼少d
呢個朋友平時都耐不時會呃下我細數
倒如我旅行幫佢買野就我就唔收錢當手信，佢旅行幫我買野就收水貨價
後來都因為錢同生意拍檔鬧官非，佢檔野賺錢但分家時只肯比番當初拍檔出既實數，賺既完全唔分比對方
話唔介意就假啦！呢d 性格勁仆街

但係，我自己諗左好耐，覺得每個人都有優點同缺點，佢既缺點係貪錢同鐘意搵人笨，我鐘意佢既優點，想同佢繼續做朋友既，缺點包左佢咪算，最多同佢計錢小心同打死都唔同佢一齊做生意囉。佢都一樣包過我一d 好大既缺點吧！

樓主明唔明我意思呢？

另外呢d 野係連登問無用

仔只會話點解你唔兜口兜面屌柒佢，唔敢屌就抵你硬食

On9
女人邊會有永遠既朋友

大大一個bug
假膠post

好朋友就直接講啦 又要上網問又要婉轉
關係好極有限

唔介意拎屋企人黎講既
可以話屋企人入醫院之類
將返佢軍

我想同你做朋友

樓主成件事可能要2萬港紙先搞掂
學生一時間拎唔出個錢/唔捨得我覺得好正常
唔明點解有人會鬧佢，定呢到個個都咁有錢
就算美國讀書屋企有個錢都無理由問屋企架啦

不過2萬蚊到做野睇番就好少錢
你都係道氣下唔到je
想要個朋友就睇開d 啦，當去旅行囉
再唔係坦白同佢講手緊，叫佢貼少少啦

美國飛香港講緊最平都1千美金喎

樓主應該係abc

新娘應該係港女過美國留學所以親戚響hk

有錢嘅係佢未婚夫/未婚夫屋企人 大把有錢佬度縮
我有位朋友住半山依然期期六合彩都買準時上網對number 有錢包機票唔係必然 佢地一毫都唔會嘥係唔值得嘅事

但另一方面 阿好姊妹咁都氹唔掂未婚夫包機票 好可能佢唔想俾未婚夫知佢啲朋友窮

總結
慳返啖氣 你地最多只係"朋友"

女人友誼

好事

係外國唔一定有錢
可能人地移民後代唔一定有錢既

成千蚊美金

其實直接話無錢咪得囉。。。咁唔係可以點 你擺上嚟 佢就突然會請你咩 如果係朋友佢會明白囉 你而家真係比唔起嘛

乜都拎上黎問 幾歲呀
咁都唔識處理死咗去算啦

我結婚海外行禮包哂機票住宿同兄弟衫比班手足
既然人地唔包機票你咪自己出，冇錢咪唔好去囉

我反而好奇個新娘幾歲
樓主先讀緊書 我諗廿歲出頭
佢個好姊妹就已經結婚嫁金龜
佢會唔會大學都未讀完？
不過就算無學位 既然搵到長期飯票
有本事 有出息

上面仲有人話新娘反口咪反口囉
啲錢人地既
佢好唔好意思呀
自己結婚要人洗成皮嘢

應該都係大左肚先結

負皮俾樓主最尾三句

你咪答應佢去囉
之後學佢臨時反口就ok la

得你一個係美國？其他姐妹點睇？
如果係暑假呢排，轉機都買唔到平機票
9月之後都可能$500內買到

咁撚寒酸算9數啦

簡單一句做咩突然唔包？我冇咩錢剩啦。你老公唔鐘意我（地）？

女人就係咁

我包你
飛過黎住我屋企一個月

d人講到美國飛香港好似上太空咁

做姊妹但唔敢認無錢

你改名做on9小隊啦

女人嘅世界真係好撚麻煩
明明錯不在你都驚俾人唱
佢驚先啱啦

講聲無錢咪得，窮大撚哂架啦
樓主心入面覺得俾人搵笨但仲要好姊妹前好姊妹後

女人真係好恐怖， 好姐妹都計黎計去
樓主一路強調唔想蝕，我真係睇唔出有幾frd

睇下 連登又一個大鄉理出城

會唔會係新娘都有計仲計多啲

呢個真 個post 好好笑

照直講真係咁難咩，女人

咁都唔係太好關係
一係答
尼排沒錢
下次一定去

女人友誼=

仲係度好姊妹前好姊妺後
兩皮野友情測試

好姊妹
我記得我窮到燶果期，
幾個真心好姊妹出街會主動出埋我個份，
一係就遷就我，專登食平嘢，
完全唔洗講嘢

我真心睇唔出你地有幾好姊妹

同你好朋友講
搵到既機票都over budget
本身應該有平機票
太遲買要硬食貴票 所以買唔起

射返個波比佢

男人老狗有咩事當面照直講，大不了無fd做
係女人先咁柒麻煩，大家唔妥大家仲要扮fd

講到唔想無左個朋友又係咁話做咩要我蝕，一句講哂你唔妥個安排咪出聲囉

姊妹

其實你地左計又計，咁叫姐妹咩
如果係男人兄弟，講真兄弟一生人一次，你包唔包機票酒店住宿都好，一句聲都一定照做啦

女人真係冇撚得彈

女人就係on9

講堅 你點做 去同唔去都無左呢個朋友架啦
去 你個心會覺得佢唔比機票你 你點都會唔鍾意佢
唔去 佢憎死你

我真係有試過貼錢做姊妹

朋友去外國結婚，我自己出機票食宿。真係好朋友嘅，呢啲錢唔會計啦

你唔想貼嘅咪直接講無錢買機票囉，不過你「好朋友」可能會問返你點解有錢去西班牙都無錢返香港

利申窮絲

唔包咪唔去冇神神一定有錢自己買架?

會唔會其實佢唔想你出席先特登臨時改口話唔包機票

個當地有錢人姐係香港有錢佬？

你係咪on9架，你估個個學生都隨時拎到兩皮出黎？？

直接話無錢買機票囉
唔肯比咪算

好有錢都唔包埋

咪係囉. 你話出咗嚟做幾年嘢, 咁一張機票都負擔得起. 但學生兩萬好多錢.. 樓主邊個AIRPORT 乜DATES? 我幫你手搵搵? 我都喺美國

一個月

原來咁樣就叫好姊妹

咁撚仆街都講出黎

假膠post?

唔去la邊有要人貼機票

唔去

最大問題係佢自己一開始話包
而家突然唔包
每個人經濟能力都唔同，就算俾得起都唔一定要俾
依個已經唔係年齡同性別問題
真心朋友點都會睇住對方
所以好多時兄弟都會出錢出力

情況就好似去山區做義工
臨出發前如果義工組織話唔包交通費
你睇下仲有冇人去

唔去咪唔去囉
你慌你個"好姊妹"嫁左個有錢佬仲會理你地咩

係咪反女人反到傻撚左

我反而想探討下去外國結婚又想搵人做姊妹又唔包機票係乜心態?
覺得人地會登我高興會好樂意俾錢?

同佢講 今次無錢黎唔到 下次 下次一定黎

有一個本身都打算番 所以冇所謂
另一個同我一樣俾唔起

直接開口講無錢嚟唔到

如果佢去第二啲地方我俾都樂意啲 當旅行
香港我岩岩先番完
要再暑假旺季飛多次 好晒錢

一千蚊都攞唔到出黎

照直講la, 連心底話都唔肯講，好極有限。

好姊妹就一齊拆點佢，唔係收收埋埋。

大不了香港擺多次酒

我估佢講美金

你朋友嫁個有錢人
會唔會係男家一開始話包
之後反口話唔包

其實樓主你都好煩鳩 無錢去咪同人講無錢去
想去咪同佢deal下
有冇咁多concern呀
又話好姐妹又唔敢講真話
又話無錢又想去 係咪想人貨金比你

其實如果最後佢都係唔肯包機票錢 你又真係無錢
你都去唔到架啦

煩膠問咁多 不如用d時間同你好姐妹傾

咁你做義工係咪對服務對象有感情先？
根本錯誤類比

你姐姊係仆街
但真姊妹既話 果幾千蚊真係當冇左算

諗起每圍放12部ipad 當黎左

首先我唔理佢有冇錢
但又要請人去，又唔包食宿機票
學咩人去外地結婚？ 一係你哋自己結唔好請人
請得人要包是常識吧

去外國擺，定返香港擺

當地有錢人，即係香港有錢人？

係咪假膠呀

有巴打話叫佢酒店轉機票
打算一陣問

我都係答番上面啲問題同討論下姐

好姐妹 笑撚死人咩
佢反口 你死窮撚冇錢去咪唔好去囉
佢真係嬲你唔體諒你咁好極有限啦傻鳩
做曬功課未啊！？準時返學啦學乜鳩人做姐妹

外國華人 番香港擺酒

正正常常都會講返香港擺酒

又要搵你做姊妹但又要你出錢買機票
不如出埋錢包佢酒席蜜月旅行？

即係嫁香港有錢人？

佢肯包你禮金都唔好意思畀得少啦

新郎屋企人係香港
新郎就係美國

唔係個個女人都係咁
樓主同個fd影衰曬

同佢講：而家冇錢，下次一定到！

但應該同張機票價錢有啲距離

無話少唔少係真朋友就唔會介意呢啲嘢

下次早點去

有錢咪去, 冇錢咪唔去囉, 開心見誠講, 駛乜諗咁多野

你又要叫春又要唔SAY NO
冇人幫到你
人地都冇當你係朋友啦 臨時話唔包就唔包
擺明當你笨柒搵你笨啦
咁都仲去 ?

有錢去西班牙玩，無錢翻香港
好姊妹極有限啦，一萬幾千就睇清楚你地既友誼

有咩點算
一係就倒貼買機票
一係咪唔去

其實樓主係唔敢出聲on9 d 姐

上面有班人話樓主係friend 結婚出少少錢都唔肯, 係因為佢地唔夠friend/女人的友情係咁脆弱乜乜柒柒咁

你地代入返樓主諗， 一個學生成千美金真係超出佢地負擔能力， 樓上仲有條友話平時請朋友都千幾二千港紙, 都係出嚟做野嘅人/有錢學生先可以咁

而家根本最大問題係個新娘當初扮豪話包晒， 而家又反口。 如果佢一早講明只出酒店， 樓主都可以儲下幾個月銭/做下part time。

總結， 樓主唔好去了， 當識少個friend

屌，無錢咪直接講囉
又話咩無左個朋友
如果真係fd底點會唔知你咩環境

講左俾唔俾
唔去
完

借財仔買機票囉
我睇廣告 佢一借 又買戒指 又買皮革 仲要係機場求婚 求完就上機

係樓主自稱唔係無錢在先

都移左民
幾年見唔到一次
遲下唔記得你

無錢去唔到都嬲你就唔撚係fd啦

屌 去就去
無錢就咪去 咁多野講

問多次都唔包 unfriend
記得唔好聽佢講話出左先 到時俾番你

連登仔又blame the victim 而家邊個反邊個骨都睇唔出???

朋友無真係出聲叫，佢只係問我去唔去，講到明佢包唔起，如果唔去佢會理解。佢自己本身都無預朋友會去，因為都會喺香港擺lunch

但好朋友行禮結婚都想出席，所以同佢講會去佢都好感動

好朋友無計的

咁好朋友就知你咩環境啦

其實樓主當做姊妹係打份工, 覺得貼錢係蝕底
咁大家都唔算咩好朋友啦, 無左咪算囉

假膠 你朋友老公邊到人？

頂我都係，好朋友喺第二度擺酒，我做伴娘要飛過去。機票本來要五千幾不過好彩我有積分換，酒店就同兩個frd夾airbnb. 我唔係俾唔起，但其實我覺得佢識做嘅，應該酒店機票是但俾一樣啦。佢有買啲濕濕星星嘅野俾我地嘅，裙呀，一件飾物咁囉。搭單問，擺五星酒店通常幾錢人情？

我想講佢喺靚酒店擺嘅話可能有package, 要佢包十間房咁，如果賓客中無人訂佢酒店房佢就要包底。可能因為咁，橫掂都要俾，就唔俾機票你，俾酒店。

其實你係無錢定唔捨得俾呀？如果真係無，點難開口都要講架喎。如果銀行得1000蚊，機票要900, 唔好覺得呢啲叫做"有錢去"喎，無理由要俾副身家飲佢嗰餐架，你理直氣壯啲啦。

香港人住係美國

好好奇
其實樓主有冇同你好姐妹講過你比唔起機票錢？
有冇可能佢其實唔知你比唔起

因為睇咁耐你地其實都唔係好好姐妹啫

我會直接同佢講
無錢買機票

我都想問下應該要比幾多人情

就係未講

做姊妹唔少野 等於做24小時義工 仲要chur果隻
到時實反面

好姊妹
真係表面野黎 所以話女人應該去做會計師

你唸下人地有無當你係好朋友先啦

咁無錢買機票黎唔到好正常

唔通要自己借錢買機票喎

1999
返香港擺就返香港擺啦
你當香港係外國呀？

直接講搵唔到你budget 以内嘅機票
如果佢識做...就會體諒你唔去
或者幫你買

人地當你狗
你仲當人好姊妹奶屎眼

咁咪唔去咯

做姊妹已經好搵笨 仲要貼錢做 唔好幫佢啦

假膠

閪到咁就明顯唔想你呢堆“姐妹”出現

美國游水返黎其實好近

agger
雖然我覺得樓主姊妹反口好賤
但樓主口口聲聲話係好姊妹 但連去出個席都覺得蝕 真係好朋友極有限

有無講突然唔包機票既原因係咩呀?

其他姊妹點？一於全部話冇$睇下佢成team crew 冇左會點。

女人既友情係咁上下ga la

女人講咩姊妹，收皮啦

其實樓主咁講 都唔係淨係錢既問題啦
係咪純粹唔想返香港
定其實唔想去好姐妹個婚禮？

我覺得搞得咁麻煩又要人又請假又出國咁, 主人家應該包埋人地酒店機票既
仲要講好左話包突然間又反口, 佢咁樣都唔怕你反面啦
你唔去都要驚佢嬲你?

Friend 就幫你俾啦

同你個fd講 今次無錢飛過去 下次先同你做姊妹

咪去喇, 去到都係受氣

咪唔好去
佢當你係好姊妹佢會明
佢唔明就做fd都冇意思

做姊妹定做妹仔呀？

睇下有幾FRD啦
你知女人D姊妹唔同男人D兄弟

老實講佢咁樣同你計既真係FRD極有限
佢計唔掂數就轉嫁俾FRD

不過如果你得佢呢個FRD又唔想以後聚會有你冇我既話
都係死死地氣要自己俾錢

我岩岩同佢講

我：岩岩睇左機票 好貴呀
佢：早啲番 可能會平啲
我：早啲仲貴喎
佢：我聽日去問下group ticket 可能會平啲 我全部屋企人都去
我：好

完全冇反應呀

咁咪唔好去囉

聽講女人淨係keep 到一年friend
你當佢好朋友 只不過你依賴左佢

女人既友情真係麻撚煩

直接一句話太貴咪搞掂lor，又驚呢樣又驚果樣。得你當人好姐妹ja, 人地當你好姐妹就唔會反口啦，醒下啦。

再講真係好姐妹既話，你話貴去唔倒一定會體諒你。否則就叫佢食蕉啦

你未同返佢講返真話
你：不如你唔洗幫我比酒店 再book酒店d錢轉去機票到好唔好啊？反正我返到香港都住屋企 唔夠既話我補返比你丫

將個波射返比佢 叫佢幫你買左group ticket先再遲下比返錢佢 到時佢都唔好意思同你追返d錢啦

兩條數差太遠

香港酒店佢咪最多幫你book幾百一千果d, 一張美國機票閒閒地要七八千？

講漏左
我話好貴之後
另一個姊妹加左句：唔知買唔買得起

姐妹有幾多個都係美國飛返香港？其他人點睇，定得你一個要咁飛？

3個
一個本身都打算番 冇所謂
另一個同我一樣 覺得好貴

嫁得美國都唔會再返香港啦，反正都小左個朋友

係呀七八千 旺季

咁佢就算將酒店錢轉做sponsor機票，其實幫唔倒幾多

真係frd既咪攤出黎傾下lor

唔好理條撚樣啦 仲要以為自己好有道理

其實樓主同得你個好姊妹講未呢？搞左咁耐你都係做鍵盤戰士

講左啲
#315

同佢講，下次先嚟

其實之後佢本身講話包 宜家話唔包
你咪直接講話無錢無辦法 之前預佢包
將個問題交返俾佢 佢急你唔急

女人真係麻撚煩 成撚日係度兜圈

直接d唔得既咩 真係無撚用

不去

我諗樓主本身唔係話好窮果啲先講唔出口

笑撚左
你直接話去左我下個月就唔夠生活費
係咪真係冇可能包到機票 如果包唔到我真係去唔到喇 但都祝福你

成段打晒 等佢自己諗

要錢定要面 自己選擇了

依個又岩
不過樓主唔去都點都會是但執齊班[好姐妹]
到時冇左樓主 個婚禮都係好開心 個新娘都係好開心 因為最緊要佢有得曬命 話自己成班姐妹 由美國飛返香港幫佢手 再加句love you

咁計較fd極有限！

都係果句,冇錢點去？睇你能力啦。

同個FD講:那有錢,你..

其實女人都真係on9
唔夠錢咪直接講囉 睇下新娘諗住點囉
點解要自己收收埋埋左諗右諗
搞咁多野

其實人地可能臨時有咩困難先話唔包啫,
講真你去少次旅行都俾到機票錢啦,
如果你都真係當佢係好姊妹就唔會咁樣計啦,
機票錢都係講緊幾千,一個大學生幾千蚊都俾唔出

攤出黎講啦, 無啦啦反口好姐妹極有限

樓主同埋樓主啲朋友都好撚肉酸
真係fd就一句：屌你又話包 那有錢 點去
咁咪搞掂 之後再慢慢拆 佢同佢老公再傾
仲係到猶豫點講好
好姊妹？真係好撚想嘔啊

再睇埋樓主講都唔敢直接講 都係好姊妹有限
樓主你講出黎柒唔柒 好姊妹

話突然無預算咁多支出咪得

就算你今次出左錢
你都會唔順氣
做姊妹係最易反面
佢今次反口，到時做姊妹肯定更加多野有排你煩
唔好返啦

其實真係好姊妹就唔會介意依d咩面子，有咩問題會直接講
利申 試過互相借錢比好姊妹

唔通借錢去咩 冇錢就唔去架啦 唔係仲可以點

美國返香港機票千幾二千美金炸喔。。自己搵都搵到啦

一開始唔包 其實冇咩問題 因為佢一包就唔係淨包樓主一個
但哩家問題係條女突然反口當樓主契弟 做伴娘出錢又出力

問下晴報

咁你又有冇諗過樓主難處？
Sorry，我都覺得你哩種鐘意企喺道德高地上屌人既人好噁心。

On9唔去婚禮嬲9個啲就唔係好姊妹啦
真係frd嘅點會完全唔知樓豬經濟狀況

唔知係咪假膠

但你個朋友咁做又有冇當過你係朋友

樓主有咩難處啊
我份人對朋友就係直接既
直接講無錢咪一齊傾下點算囉
又要收收埋埋又要煩

仲計住計住，係咪好姊妹黎架

樓主想朋友俾真係盡早講清楚好啲
你係咁淨係話貴話冇錢，一陣佢話：我幫你俾住先，你遲啲有錢再還返俾我
你就點呻都冇用
試過有朋友係咁

物以類聚
新娘話包機票但反口
姊妹呢頭話重視友誼，但調轉頭勁度縮係度計，唔想蝕

好姊妹？笑左
搞到咁咪去啦，話唔定新娘根本就唔想見到樓主，咪反口囉

做人直接d
如果真係好朋友既 大家一定諗到解決方法
今次咪俾你試到佢係咪真係當你朋友囉

如果佢想你做姊妹

你唔想出機票食宿錢唔去

佢同你無friend做既

都唔會係真朋友 啦

拖得越耐就越難搞，勸你唔好諗咁多
去就去，唔去就同返人講計過數機票搞唔掂
對面真係想你去嘅自然會諗辦法幫你

不過如果佢淨包你機票，其他姊妹冇包，俾佢哋知道，你哋就大鑊喇

當初話包, 然後自己計完條數覺得唔對路, 就話淨係包酒店, 唔包機票, 明顯係想搵你笨啦, 你當人好姊妹, 人哋無當你係好姊妹呢, 咪咁天真啦! 你都識講佢嫁咗有錢佬, 少少錢對佢哋嚟講好少, 如果係咁好感情, 真係唔會唔包你囉, 自己結婚都想好朋友見證住, 更何況少少錢? 明顯你喺佢心目中唔係你諗到咁重要

唔去婚禮會無左個fd ，睇黎個關係都好薄弱

唔係太貴咪自己比囉
話晒老友

樓主係咪冇真心朋友

一開始話包轉個頭又話唔包咁都可以反口
仲話好姊妹 你應該直接同佢講清楚

你都戇鳩 樓主明顯係有錢畀都唔想貼錢做姊妹 真係要返香港點會拎唔出錢

而家係你幫完人 人哋話請你返你食飯 前一日話要AA 咁你會覺得你食得起就同意AA?

有時間唔好上連登 見識吓世界 見吓世界有咩貨幣同埋睇吓有邊間航空公司做到1000蚊港幣美國飛香港

睇怕你都唔會係隨手拎到成千美金出嚟嗰種架啦

睇下感情點㗎姐，唔想貼錢就算鳩數囉

好現實, 如果你真係無錢, 就無得去架啦, 我諗佢都會明白

如果要走出去借, 就好無謂

佢屋企人有幾個呀？佢全部包曬？

七八個左右
包曬呀

由佢唔包機票果刻起 得你當佢好姊妹

（突然反口）

問幾錢人情之前你要衡量咩5星酒店
係咩會場
價錢會有唔同

同佢講，無錢買機票呀，
下次結婚先做你姊妹啦

咁好明顯你個朋友正路過佢朋友好多

無錢，下次先去

絕交

咁咪照直講窮學生，依家無工返無儲蓄，靠緊家人養，俾唔到機票錢返香港參加婚禮做姐妹

依家事實係負擔唔到嘛，咪話最多新娘返美國個陣，請佢食餐飯祝賀佢百年好合，咁樣咪得體得黎人地又理解到囉，佢事後如果offer機票俾你喇，咁你人情又俾唔俾得起？

有無問點解臨時珸包？

吹到

根本冇心請你黎

唔包應該一早講
而你地嘅commitment 係建基於包機票住宿
如果而包的話個commitment 可以當由頭傾過

果d 站在道得高地話樓主幾千蚊都唔捨得，乜乜好姐妹之類
倒轉係香港飛美國，又有幾多人肯自己出錢出力去？
講緊飛一程十幾個鐘，唔知要唔要請假，飛到去又會好攰倒時差
辛辛苦苦做完姐妹又要飛十幾個鐘返黎，再倒時差
前前後後最小無左一個禮拜
以家暑假旺角 一千蚊美金張機票又要轉機，直機又貴好多
樓主學生黎嫁咋

不過樓主都要直接同朋友講話無budget
你間接話機票貴 又拖拖拉拉咁，直接d 啦

有次我去開平飲 新娘新郎都唔係有錢人 但佢哋都包車往返+酒店+第二日去嘅景點門票+每餐飯 （四個人）

要一個學生用皮幾參加個婚禮
真係痴線
成年人都未必肯

其實自己出機票去婚禮無問題

問題在於你個frd反口 話出又唔出

既然佢都夠膽反你口
樓主你咪直接講囉

驚乜鳩

一陣去食飯再傾下
睇下佢有咩反應
冇反應就直接講冇budget
問佢點算
等佢決定叫唔叫我去
比番個波佢

等更新

你個friend 話包最後又唔包，佢都預咗冇你啲個 friend
佢眼中機票錢 > 你

咪就係
上面d人仲講緊咩友情脆弱
銀包無錢真係去唔到既 唔通係美國遊水返黎咩
如果唔去婚禮就無fd做就真係友情脆弱啦

屌 點解唔直接講呀 樣衰果個一定係佢同佢未來老公。佢嫁得有錢人變闊太都唔會同窮撚聯絡架啦！
同佢講 我幾時比護照資料你去同我買機票？

其實佢會係美國擺一次先
擺完再番香港擺
叫我做兩次姊妹
搭單問 禮物係咪送兩次

無錢，下次先

去一次算啦 那有錢

一係自己俾去 一係唔撚去 有幾難呀

有錢咪返去做你嘅姐妹 + 做埋人情囉
佢臨時話唔包的話，可能都有佢嘅難處呢
嫁入豪門你估真係咁容易咩
兩家人好多距離要拉近嘎
既然係姐妹咪換位思考，體諒o下囉
講真，到你結婚嘅時候佢都會飛返黎美國/whichever 國家嘎啦（如果佢到時借d意話唔黎咪當交學費睇清楚一個人囉）
今次咪當預付囉

如果無錢 / 一時之間儲唔切機票錢嘅咪坦坦白白囉
頂多照做人情但人到唔到 je
咁又係佢臨時改口嘅，佢當然都要deal with 你有可能黎唔到呢個狀況啦。
咁好姐妹唔係唔體諒啊？！
唔體諒咪更加唔駛去囉 = 順便睇清楚呢個人。

友情唔需要諗合唔合理嘅
而家係睇你想唔想嘎 je
如果想而真係無辦法嘅你唔需要覺得 obligated，坦白d 佢會理解嘅

利申：（當時半工讀，全部生活開支靠自己）由加拿大飛返去做姐妹兼做埋人情
亦從來無 expect 過新娘會包機票食宿

一次夠啦！
無理由如果個朋友係10 個國家擺酒都要禮金啊

同埋你真係去唔到的話，唯一嘅責任就係就儘早同佢講

等佢可以早d 搵到人頂替唔好到時因為唔夠時間搵唔切人
好多新娘如果姐妹黎唔到都無所謂，寧願早d 知，等佢有時間安排

佢老公係當地人 係咪姐係香港人

睇到最後其實樓主同新娘都係港女

兩個好朋友既話應該係無計既。
如果佢一開頭話包，但最後包唔到，可能老公屌，覺得包左7,8個屋企人，仲要包埋你d姊妹？
又可能佢自己比，覺得如果你係我好朋友友既，就應該點都會過來祝福我。
樓主無問過 點解一開始話包，到最後又無？
而樓主又話會問，會唔會由包酒店變做包機票，到最後擺上來段對話只係同對方暗示話機票好貴。
係姊妹既，就直接講出自己難處啦。

而個新娘呢，如果係好姊妹 (假設性佢真係有難處) 唔夠錢反來，就算自己有難處，都會問你差幾多，幫到你幾多。而唔係一句無包就算。
你地係認識既，我相信佢都只你係學生未有經濟能力。

但係最後樓主問大家，擺2次，係咪要送2次禮物架？
呢句已經話左比大家知，其實你自己對住對方都度住度住啦。
真係攞個心出來既，就算一份定兩份，你都唔會介意，反正係祝福。又未必要送貴野，可以係自己手做。
又講，如果真係好姊妹，對方都唔會介意你送一次，兩次，定唔送。

係好朋友既，個人係唔計較既，根本唔會發生呢度所有問題

一個呢，就唔直接同對方講自己點諗，反而走上連登問。
一個呢，就自私自利想人幫自己又唔幫下對方。

總之兩個應該都唔係好好朋友。
又或者兩個都係d好計較既人啦。

我諗一次禮就得了
咁在情在理 你起美國個次幫佢
但香港個次唔包機票就話冇錢去唔到

唔去囉 完

係咪我理解障礙？

1. 由細玩到大，朋友嫁去外國，嫁左當地人
2. 朋友香港擺酒
3. 你係香港又有屋企人

樓主講嘅"外國"同"當地人"係指香港？
其實樓主屋企係邊？

唔怪得連登同高登班傻仔成日話去外國結婚平,原來真係唔打算請人去。

你唔出錢就冇左個朋友 相對佢唔錢都冇左你呢個朋友仲要知你係學生
再者又吹到老公係有錢佬 連請姐妹都唔出得 叫你個姐妹講下次再去囉

有幾難明?

成班香港人。
佢朋友嫁去外國。
樓主係外國有移左民既親戚所以唔駛係外國book酒店。
樓主朋友會係香港補擺酒。

我係樓主既話,我會話係香港擺酒o個次先做你姊妹啦。

其實另外d姊妹個個都有錢個個都肯?
而且去美國既話好似要interview好麻煩

我地兩個姊妹已經message左新娘

我：不如包機票唔好包酒店
姊妹：機票太貴 你d姊妹窮
我：我地買唔起旺季機票
新娘：......
姊妹：黎緊仲要交學費
我：點算

就冇左下文
可能需要d時間

哂9氣啦，有心包一早問你資料買機票啦

btw 幾月先？

Sorry 我講得唔清唔楚
係成班香港人係美國住既
佢地會係香港同美國擺酒

八月

新娘好後生?點解唔識人情世故?
而且之前d人好似話去美國,你地本身都有有效簽證?

我有個有錢親戚為左唔駛再伸請所以唔知隔幾年就會去一次美國

美國邊到先，老實如果8月尾嘅話唔叫旺季

我地係住係美國 番香港擺酒 sorry我講得衰

咁成班姊妹剩係去美國o個次算?

其他姊妹都有錢買機票得你無?

是咁的
你地好似比人食住
佢反口唔包就講得出口，你地反口唔去就講唔出口？
佢講到明唔去就冇fd做，你唔敢講唔包就冇姊妹做？
哩段朋友關係根本係佢想點就點，你地只係下靶
狠心d絕交啦

八月頭擺酒 東岸個邊

識一個人,
佢係唔會自己話唔去,
而係搵其他一樣唔想去既人叫佢出聲

睇下佢點覆

兩個冇

咁佢又冇講唔去冇fd做
我怕影響感情姐

幫你唔到，幾乎班班爆，有無空姐朋友幫手出張FOC

你第一頁自己講既

我又講得衰
係我驚冇fd做

唔想追post o個 d真係慘
我會直接講剩係去去其中一個,之後話知佢點諗。

借人過橋就話xx 同yy 都話無錢買機票。

唔撚要酒店
叫佢包機票

咁咪淨幫佢向美國個場做姊妹囉
香港個場叫佢搵番住香港既女仔fd做姊妹咪得囉
你地又想免費飛番轉香港探親

女人真係好撚麻鳩煩

佢得我地幾個朋友

如果你成班姊妹都唔想去既話,
其實你重怕咩野?

咁向香港搞俾邊個睇
直接美國搞一場，包佢屋企人機票過美國咪算
真係好撚港女

男人既世界,真係兄弟既自己出哂錢都係要去
女人既好姊妹係會為左張機票上連登訴苦.計來計去

坦白啦
如果係真fd就直接同佢講經濟有困難
然後睇吓佢咩反應
唔得嘅話咪順理成章唔洗去囉

唔去又唔好意思

香港有男家親友

講左 上一頁有對話內容

絲打幾歲..
其實人愈大真心朋友就會愈少...
可能大大下你就明我講咩

你咁講我又唔明

男家係美國人
但香港有男家親友?
即係親友(美國人)係香港住既?

再講如果你話香港擺酒係因為男家親友
你講到佢咁有錢
就算唔全包 包一半有幾難
大家一人讓一步
除非你所謂既好姊妹唔識為你諗
先唔講開頭話全包最後反口
如果咁簡單都做唔到咁自撚私既
咪剩係幫佢撐美國果場囉

記得祝佢年年有今日

機票每邊出一半得唔得呀
一半機票錢都係你兩個禮拜生活費姐
同佢本來諗住俾嘅酒店錢都唔會差好多掛

擺兩場酒咪剩去美國囉
係咪嫁圍村仔 有錢得黎又好度縮

你當人地係姊妹
人地當你係雞咋
醒啦

如果佢唔肯出機票 就唔好去啦
擺明搵笨 有乜理由幫佢做姊妹要出錢

追哂post 補充番
類似情況發生過我身上 都係香港人在美 係美國搞婚禮
家姐班絲打 係香港讀中學識到做野
男女家都冇咩錢請唔起機票住。
就算話做左野幾年
結果五六個好朋友都係兩個有時間同錢過黎
所以學生去唔到係正常既事

至於留唔留呢個朋友真係睇新娘份人點
好多女人睇婚禮睇到過重 咩都要求最好

對住個面皮厚既你面皮太薄真係好蝕抵
練返厚少少啦

厚黑學兩大著數既人,一個面皮夠厚,一個夠黑心。

樓主直接俾結果我地睇算啦，拖拖拉拉敢諗唔敢做

一人退一步啦不如
你朋友本身答應你包機票，而加先唔好諗人地係咪有錢先，你翻黎香港都有得探下自己屋企人，都有得叫做做自己嘢，站係佢立場，佢會覺得你自己出少少都叫合理。同時你話香港住宿都可以扣埋落去，咁100%入面，你出40%，佢60%你又點睇？

我覺得唔係咁睇喎

如果有機票返去 我先順手探下屋企姐

主因要買機票都係因為要幫做姊妹

咁又要出少少？ 唔通我順手去埋海洋公園又話 咁你又有玩埋40%唔得啦 要45啦咁咩

樓上講FOC 你估咁易 跟名架

咁咪去囉 你都自問自答咗啦

求其搵藉口推左佢啦

宜家點

仲未覆我地

咪鬼去

好想係你地個group入面睇現場直播

佢唔包你咪唔好去囉

有錢唔代表肯比錢，識得個有錢仔擺酒專登揀7月，又要夾枱夾到13人坐一枱，兩公婆要分開枱坐。
利申，即場拍枱走人

今日我地又搵佢

姊妹：點算
新娘：睇下有冇group ticket,冇都冇辦法
我：咁有既話可唔可以酒店改機票
新娘：唔好咁啦，［新郎］已經好大負擔⋯
姊妹：我地都唔想，但係我地真係冇多餘錢
我：黎緊仲要<講下有咩錢要洗>
新娘：咁冇辦法啦
姊妹：sorry 係呢邊擺個時我地幫手啦
新娘：ok
我：sorry 本身都諗住番去探屋企人 但屋企人想我遲幾個月先番
新娘：ok

ok

前幾日都未明
而家明喇

大家都讀大學？
做咩咁急結婚 拎身份定貪錢

同佢講下次結先再去

一定要條仔出錢架咩
佢自己出錢都得啦
On9

慳住慳住又要美國香港更邊擺

好姐妹wor
肉酸到
其實費時你地黎影衰佢咋

Ok

算啦，你呢個所謂好姐妹真係要唔要都罷啦

佢美國同香港都擺，你咪話等佢美國擺果陣先幫手lor, 咁都要嬲9你既話，叫佢食蕉啦

如果係好兄弟好姊妹我冇錢都會借錢去 我唔信一萬幾千都冇方法拎到 借唔再未搵工做一兩個月都有啦 一世人先得幾個老死

如果我知道兄弟要借錢先黎倒，我會叫佢唔駛黎啦

屌你 好姊妹都要上黎開post... 如果係我我會屌屌個新娘先 當然係玩野咁屌 正常真係好姊姊點會傷感情 大家識咁耐理應乜野都講得

如果你連出聲都唔敢 真係好極有限...

佢唔好意思叫新郎包埋我地 我都明
佢話可以自己出
如果佢唔肯自己出/比唔起
點解會expect我地肯出/比得起

我地同佢講完唔去
佢應完ok
個伴娘就打比我

伴娘話 新娘包佢機票
不如攞張票既錢出嚟 我地平分左佢

聽到佢話新娘包佢
我真係打左個突

我地講左美國個度會幫佢
佢咪"ok"
完

然後呢兩日冇講過野

呢位巴打有情有義

如果佢offer一人出一半
或者肯傾下有咩可以幫到個situation
其實有得傾

咪係無人會叫兄弟做d咁既野
但姊妹就好難講

咁伴娘同佢最frd, 包佢機票唔出奇，亦唔代表包佢就要包哂全部姐妹。只係你要明白，0係佢心目中，你並唔係你以為既咁重要，同埋無論點，你其實大條道理可以唔去。

聽落好sad
樓豬rip

呢位巴打講得岩, 可能新娘收到風你番香港先順便請做姊妹

個伴娘幾好

有無最新消息

女人啲好姊妹係咪只值一張機票
係好姊妹嘅話有錢比一張機票返香港恭喜下佢又洗乜計
冇錢嘅話打個電話講聲恭喜 都可以體諒下掛
點會黎唔到就唔洗做friend
呢啲算係乜撚野姊妹

樓主又想朋友包，又唔想自己出錢....
你自己單機玩哂佢啦

有錢人都包唔起機票

岩岩去完同個mutual frd食飯 一大班人
成晚面左左又冇傾計

返到屋企新郎message我
問我地做乜搞到鬧交咁
我未應佢 打算聽日起身先應 而家都夜

唔開心 感覺好似失戀咁
哩兩日有夢見佢
一個夢係佢搵番我
一個夢係佢屌鳩我唔去婚禮

我應該點做
我覺得我應該去
唔去個心好唔舒服
話就話實際上唔去係冇錯
但係情理上好似係我唔岩

我覺得佢唔係嬲我 佢都唔開心

面左左囉 又唔係擺明車馬唔做friend
我地兩個面皮都薄
唔肯開口講返野先
可能傾一傾計就冇事

我唔去佢婚禮佢唔開心都係正常

加上時間唔岩
去嘅話要請假

由美國飛番香港咁遠，唔去都理解啦

住美國0係香港擺，唔去你嬲9我，咁叫好姐妹？